<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>PPT on Hikaru&#39;s Blog</title>
    <link>https://www.zhhuu.top/tags/ppt/</link>
    <description>Recent content in PPT on Hikaru&#39;s Blog</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>zh-cn</language>
    <lastBuildDate>Fri, 23 Nov 2018 20:09:45 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://www.zhhuu.top/tags/ppt/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>PPT设计指南</title>
      <link>https://www.zhhuu.top/posts/ppt-design-guide/</link>
      <pubDate>Fri, 23 Nov 2018 20:09:45 +0000</pubDate>
      <guid>https://www.zhhuu.top/posts/ppt-design-guide/</guid>
      <description>其实做了这么多的 PPT 以后，慢慢摸索出了一种做 PPT 的方式技巧。但其实下面包括的也不仅仅是技巧，还包含了一套我认为比较成熟的设计系统（借鉴+创新），目的是为了使演示过程更加流畅。当然，要制造出这样的 PPT，达到这样的效果是肯定要花费一些时间的。可能只有像我这种对美有变态追求的人可能才会花费如此多的时间做 PPT，如果您有兴趣的话，可以继续看下去。&#xA;所需: Microsoft PowerPoint 2016 或以上 耐心&#xA;引言 Microsoft Office 2016 中新引进了“变体”的切换效果。通过这个全新的切换效果能更准确地实现Material Design和Microsoft Fluent Design System中的一些内容，使整个幻灯片的设计更加系统化。&#xA;🔗 链接&#xA;Material Design Microsoft Fluent Design System 变体的简单应用 &amp;ldquo;变体&amp;quot;是 Office 2016 中新增加的一种切换效果。它可以自动识别两张相邻的幻灯片之间的变化并自动插补动画。下面通过两个例子介绍这种切换动画的使用方法。&#xA;精确的位移 在第一张幻灯片中创建一个正方形。 在第二张幻灯片中创建一个正方形，并移动到你想要的位置。 选中第二张幻灯片，在顶栏的&amp;quot;切换&amp;quot;中选择&amp;quot;变体&amp;rdquo;。 放映幻灯片，正方形从第一张幻灯片的位置移动到第二张幻灯片的位置。&#xA;精确地位移并更改大小 在上述的操作的基础上您可以尝试改变第二张幻灯片中正方形的形状和大小，您可以发现放映幻灯片的时候原来的正方形自动变成了第二张幻灯片中的样式(大小，位置，甚至颜色，形状的改变)。&#xA;因此，您可以利用变体的这一特性实现后文中卡片的大小，位置甚至深度(阴影大小)的变化。&#xA;多动画连续播放和延迟 1.创建矩形若干个,并纵向排列。&#xA;2.拖动鼠标选中所有创建的矩形，在顶栏的&amp;quot;动画&amp;quot;选项卡中选择&amp;quot;淡出&amp;quot;动画。此时，选中的所有矩形在幻灯片放映时会同时淡出。&#xA;3.为了遵循 Material Design 中的&amp;quot;有层次的时序&amp;quot;的原则，我们将每个矩形相对其上层的矩形延迟 0.1 秒钟淡出,直至最后一个矩形。&#xA;建议使用&amp;quot;缩放&amp;quot;动画实现矩形的顺次进入屏幕，这么做的依据是下文中所提将到的&amp;quot;视觉连贯性&amp;quot;原则。缩放在大部分情况下是最适合几何形状进入屏幕的方式，而顺次淡出则适合文字进入屏幕。 上文使用矩形是为了简化演示过程。&#xA;圆的场景切换的实现 1.您将在第一张幻灯片中创建这个场景切换。这意味着这一张幻灯片将包含两章节的内容(前一章节的结束部分和后一章节的开头部分)。这里用&amp;quot;标题&amp;quot;二字表示上一章节的结束部分。&#xA;2.创建一个与演示区域大小相当的正圆，并将其移动到演示区域的中心。&#xA;3.选中刚才创建的圆形，给所选圆形添加**&amp;ldquo;缩放&amp;rdquo;**动画(在顶栏的&amp;quot;动画&amp;quot;中找到&amp;quot;缩放&amp;quot;，并点击)。从含圆的那张幻灯片开始放映幻灯片，您就能观察到&amp;quot;圆形场景切换&amp;quot;。&#xA;元素 卡片(Cards) 分隔各组不同的内容，并归类。&#xA;卡片是包含一组特定数据集的纸片，数据集含有各种相关信息，例如，关于单一主题的照片，文本，和链接。卡片通常是通往更详细复杂信息的入口。卡片有固定的宽度和可变的高度。最大高度限制于可适应平台上单一视图的内容，但如果需要它可以临时扩展（例如，显示评论栏）。卡片不会翻转以展示其背后的信息。&#xA;显示这些内容时使用卡片布局：&#xA;为一个集合，由多种数据类型组成（例如，卡片集包含照片，电影，文本，图像） 不要求直接比较（观看者不直接与图像或字符串比较） 包含可变长度内容，例如评论 如果使用列表需要显示超过三行文本 制作卡片 1.在顶栏的&amp;quot;插入&amp;quot;选项卡中选择&amp;quot;形状&amp;quot;，选择矩形。&#xA;2.在创建好的卡片上右击，选择&amp;quot;设置形状格式&amp;quot;。</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
