<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>生活 on Hikaru&#39;s Blog</title>
    <link>https://www.zhhuu.top/tags/%E7%94%9F%E6%B4%BB/</link>
    <description>Recent content in 生活 on Hikaru&#39;s Blog</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>zh-CN</language>
    <lastBuildDate>Mon, 27 Jan 2025 20:23:54 +0800</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://www.zhhuu.top/tags/%E7%94%9F%E6%B4%BB/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>杂谈：调整心态和怎么做</title>
      <link>https://www.zhhuu.top/posts/thoughts2024/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Jan 2025 20:23:54 +0800</pubDate>
      <guid>https://www.zhhuu.top/posts/thoughts2024/</guid>
      <description>&lt;p&gt;在意气风发的时候容易展现锐气，在失魂落魄的时候容易多愁善感。我发现我不太喜欢各种容易存在比较的活动，特别是在我容易失败或落下风的活动中，也许是我害怕失败。但我现在还有一个想法，我想尽量避免比较，因为比较会带来输赢，赢多了让人自大，输多了容易影响心情，让人产生嫉妒、甚至让人抓狂。而相反地，避免比较能够减少这些不好的情感产生，让注意力回归到自己身上，专注于自己的进度和计划；而不是将目光放到别人身上，不停地比较，让自己焦虑。做好自己就很好了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h1 id=&#34;面对比较心理寻找平衡之道&#34;&gt;面对比较心理：寻找平衡之道&lt;/h1&gt;&#xA;&lt;p&gt;研究生阶段的学术环境与本科时期有着显著的不同。在本科和之前的阶段，分数与排名构成了评价体系的核心，这种以分数和排名为中心的体系在无形之中塑造了一种竞争意识，所以这么多年下来形成的潜意识就是追赶，特别是排名上的追赶。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;然而，进入研究生阶段，研究方向的细化以及学术圈子的缩小，使得原本以排名为导向的竞争模式逐渐失效。我相信在这种体系下，我已经逐步构建了一套适合自身发展的模式，并尽可能地融入了有意义的内容。但是因为总体的评价体系发生了变化，所以使得这套自驱体系随之失效/崩溃。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;而由于这么多年的惯性，身处人数有限的研究小组，与同门进行比较的心理便容易滋生。特别是当同门进展迅速，而自身进度相对滞后时，压力与自我怀疑也随之而来。不得不承认，这种比较所带来的负面影响是不容忽视的。在之前的经历中，我一直奉行“合适才是最好的”和“宁做虎头不做凤尾”的原则，这样不仅巧妙地避开了困境，还能依靠环境建立驱动力。另一方面，这也表明容错率其实很高，只要不是太差，都有可能需要处理 underqualified 的问题，所以也总是要学会怎么处理这种情况，调整心态。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;前些日子，我在小红书上偶然看到一篇探讨内驱力的帖子，大意是“自驱力强的人关注自己的进步，而不是关注他人”。这句话点明了比较的弊端：过度关注他人，本质上是一种比较，而比较往往会导致负面情绪。每个人的学习节奏与进程不尽相同，有人擅长快速突破，也有人更适合稳扎稳打。倘若一味地将自身的不足与他人的长处相比，眼里就看的永远都是最好的别人们，看到是最差的自己，则很容易陷入自我否定的循环之中。所以更好的一个状态还是达到关注于 inner attention，尽管道理如此，但在实践中却难以完全避免比较。长久以来的竞争惯性使得人们习惯于关注周围人的动态，并试图从中获取信息与动力。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这就产生了一个矛盾：比较一方面会引发焦虑与压力，另一方面却也能在一定程度上提供前进的动力。特别是对于那些在学习后期容易动力不足的人而言，彻底摒弃比较或许会导致松懈。那么，如何在研究生阶段找到一个平衡点呢？是彻底告别比较，专注于自身，还是适度保留比较，将其作为一种激励？这个问题，恐怕没有一个普适的答案，还是根据自身的实际情况进行摸索与调整，不断尝试，才能找到最适合自己的前进方式。虽然时间上可能也有压力，但是我觉得还是维持好的心态和心理健康比较重要。意识到问题的时候就已经迈出了解决问题的第一步。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;总之，研究生阶段的学习，不仅仅是知识的积累，更是一种心态的调整，是一种自我认知的提升。在这个过程中，不断地调整自己的心态，找到适合自己的学习方式，才能在这个阶段走得更远。（谢谢 GPT，这段结尾写得真好 😘）&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h1 id=&#34;隐形的财富成绩之外的能力与多元发展的力量&#34;&gt;隐形的财富：成绩之外的能力与多元发展的力量&lt;/h1&gt;&#xA;&lt;p&gt;在传统的评价体系中，成绩往往被视为衡量个人能力的核心指标。然而，在成绩之外，还存在着许多隐形的财富——那些难以被量化却同样重要的能力。这些能力也参与构成了一个人的综合实力，并且我认为它们在很多时候至关重要。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;记得高中时期，我们曾做过一次职业优势测评（似乎是霍兰德职业兴趣测试）。测试结果表明，兴趣类型相近的人可以形成合力，在职业发展上更具优势。对于这个观点，我至今仍持保留态度。当一个人在职业方面表现突出时，往往锐气十足；而当他在职业上遭遇挫折时，如果没有其他兴趣作为精神的避风港，又缺乏良好的自我调节能力，那么他很可能更容易崩溃。相反，我认为分散的兴趣具有其独特的价值。比如，一个理工科背景的人如果拥有良好的审美，这在另一个维度上将构成巨大的优势，而这种优势是其他人难以轻易弥补的（例如，许多理工科学生甚至缺乏基本的美术素养，连排版都一塌糊涂）。此外，当遇到挫折时，多元的兴趣爱好可以提供有效的缓冲，帮助个体更快地调整状态，或者更好地承受持续的压力。当然，这也可能意味着在某些时候难以与他人找到共同话题，就像他们在热烈讨论着英雄联盟，而你却在思考平面设计和排版；他们随口哼唱着流行歌曲，而你却不知道刘德华是歌手还是演员（查了一下好像都是）。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;另一方面，即使身处逆境，也要注重经验的积累，并将所学所做进行有效的固化——建立属于自己的知识索引。这既方便自己日后学习、参考、整理和归类，也便于快速回顾和上手使用。让时间的投入更高效地转化为自身的资产和财富。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h1 id=&#34;从一次做对到反复修正实践中的调整&#34;&gt;从“一次做对”到“反复修正”：实践中的调整&lt;/h1&gt;&#xA;&lt;p&gt;运营管理里面通常强调一次就做对，认为这样最节省时间。学习了这个理论后，我也尽可能多地在工作和学习中去用，希望能提高效率。但是在实际的项目工作中，却往往存在一个多方不断“battle”，交换信息、来回修正的过程，有点类似德尔菲法。通过不断地改，最后才能得到一个多方比较认可的方案。这就和之前运营管理里面强调的 “一次做对” 的原则有些冲突。因为第一次做得再好，其实在后续的 “battle” 过程中还是免不了要改。所以这是一个会让人感到困惑和迷茫的地方。所以感觉读研的心态和本科大作业/考试一次就做好的这种心态就不太一样，因为项目涉及到多个人，而不再是自己一个人的工作，而且还包含多方面的不确定性。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;其实，不只是团队项目，我逐渐发现自己的事情也是这样。在现实中，越复杂的事情越难保证一次就能全做对，总是要改来改去。如果改得不多还好，一旦需要大改，那之前做得太认真也可能白费。所以，倒不如先粗略地做一下，把整体先跑起来，然后有时间再慢慢改。（如果实在没时间也就罢了，天好像也塌不下来。这点有待验证，但我目前相信是这样的 ✅）&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;./upsidedown_olympic_flag.webp&#34; alt=&#34;巴黎奥运会开幕式旗升反了&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;巴黎奥运会开幕式上，由于工作人员操作失误，奥运会旗帜被反挂&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;因此，有必要重新考虑工作量、时间限制，重新决定内容的质量要求，而不是一味要求自己做到完美。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>本科学习生活工作流</title>
      <link>https://www.zhhuu.top/posts/undergraduate-workflow/</link>
      <pubDate>Fri, 03 Feb 2023 23:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://www.zhhuu.top/posts/undergraduate-workflow/</guid>
      <description>&lt;p&gt;写这篇文章总结的想法很早就有了，但是一直没有动笔写，也不知道应该以什么形式写下来。也就是晚上 11 点有动力和灵感写一篇这样的文章，总结一下大学两年半使用电子产品（硬件和软件）进行学习和生活的状态。探索并梳理工作流的新鲜感让我觉得很爽，这样的折腾可能也是一直促进我学习的因素之一。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;而且像我这样买 Surface Pro 还用了那么久的人估计也不多，到了大学教室里面一个专业也很难见到一个用 Surface 的人，更别说我这种把它当平板用的了，就像当年的 1%🤣。因此，也顺便分享一下大学过程中随着 Windows Update 为 Windows 带来日新月异的体验（bug）后我使用 Surface 的感受。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;此外，学习过程中也积累了一些比较好用的软件 🤣 我的专业是物流工程，虽然后面介绍的软件有一部分可能是计算机相关专业同学比较熟悉的软件，但并不影响使用和享受其带来的便捷。所以，虽然介绍的方向可能偏工科专业，但是我认为其实也适合很多其他专业的同学。毕竟，在如今这个时代，什么都离不开电脑、手机和云计算嘛。特别是上云这件事，有时候能减少很多麻烦。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h1 id=&#34;环境&#34;&gt;环境&lt;/h1&gt;&#xA;&lt;p&gt;下面我介绍一下我在大学前三年中使用的 EDC（硬件）和日常生活和学习中使用到的软件。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;硬件设备&#34;&gt;硬件设备&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;按照购买时间排序：&lt;/p&gt;&#xA;&lt;ul&gt;&#xA;&lt;li&gt;平板：Surface Pro 6，高三的时候买的。升级了 Windows 11，耗电多了、速度慢了，但是 Win11 的触控优化对于 Win10 是质的飞跃。升级了 Win11 以后，随着触控键盘可以缩小尺寸等针对平板的优化，能够脱离 Surface Type Cover 使用的场景变多了。虽然很多场景还是必须要键盘鼠标，但是对于看视频看资料写写画画之类的场景确实已经能够脱离 Type Cover 了。（不过现在已经刷回 Windows 10 了）&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;手机：小米 10，资本弃舰不多说。&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;电脑：ROG 幻 15，大一下学期买的，当时正好显卡荒，本子都被挖矿的抢走了，笔记本加价都不一定能买到，拯救者被抢疯了。当时 10999 抢到 R9+16G+1T+3060 还是很幸运的。&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;软件&#34;&gt;软件&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;高频使用的学习软件：&lt;/p&gt;&#xA;&lt;ul&gt;&#xA;&lt;li&gt;&#xA;&lt;p&gt;OneNote：笔记软件，功能很丰富，我电脑、平板、手机（以下简称“全平台”）都装了，方便各种场合使用，场景包括：考试前没带平板拿手机多看两眼笔记、在上高年级课程的时候老师突然提问高数概率论相关知识，迅速查找相关笔记。电脑上主要往上面记录打字类型的笔记、平板主要往上写、手机主要在没带平板或电脑的时候看，这样就全平台任意时候都能直接参考记录下来的笔记。电脑版 OneDrive（非 OneNote for Windows10）可以将笔记保存到本地，方便进行备份，不用担心巨硬跑路。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;OneNote_UWP.webp&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;OneNote_Phone.webp&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&#xA;&lt;p&gt;Office 365 教育版：拿到学校邮箱以后立刻申请了 Office 365 教育版，拿一个 1TB 的 OneDrive 云空间，把 OneNote 笔记都记在教育版账户上。教育版账户实测下载文件能有 1Mb/s 或者更高的速度，不会出现网传的丢笔记，同步不上的问题。真有问题点多几次同步或者关掉再打开就可以了（在 OneNote for Windows10 上总说同步不上感觉是显示的问题，写几下一会就说同步上了），同步速度还可以，主要是比较稳定。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
