<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>设计 on Hikaru&#39;s Blog</title>
    <link>https://www.zhhuu.top/tags/%E8%AE%BE%E8%AE%A1/</link>
    <description>Recent content in 设计 on Hikaru&#39;s Blog</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>zh-cn</language>
    <lastBuildDate>Thu, 20 May 2021 12:21:56 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://www.zhhuu.top/tags/%E8%AE%BE%E8%AE%A1/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>两种设计风格</title>
      <link>https://www.zhhuu.top/posts/two-design-style/</link>
      <pubDate>Thu, 20 May 2021 12:21:56 +0000</pubDate>
      <guid>https://www.zhhuu.top/posts/two-design-style/</guid>
      <description>简单介绍下两种设计风格：波普（POP）风格和孟菲斯风格（Memphis）&#xA;波普风格 波普艺术被定义为：大众传播媒介的形式与技巧，并以人们日常生活中随处可见的广告、大众传媒与通俗文化中的形象为主题的艺术创作。&#xA;特征 波普本身颠覆了人们对艺术的印象，而总结波普的特点，可以归纳为以下三个：&#xA;通俗化 波普模糊了艺术和非艺术、现存品和艺术品、精英文化与大众文化、高雅与低俗之间的界限，把艺术从神坛上拉下来，成为所有人都可享受之物。&#xA;商业化 波普艺术的重要特点就是将着眼于日趋发达的商业流行文化，用极为通俗化的方式直接表现物质生活，强调消费主义与物质主义。&#xA;形式主义 波普艺术的作品追求别具一格外形，装饰，追求纯粹的视觉快感，希望新颖多样的艺术表现形式来反抗现代主义的“无趣、无聊、一成不变”。&#xA;表现手法 元素：借用大众传媒和日常生活物品 在波普艺术中，常常会借用广告、商业、流行文化图像，以及名人或者虚构人物形象来作为主要视觉资源，因此来呈现消费型社会具有的各种杂乱表象。&#xA;Andy Warhol的金宝汤（Campbell&amp;rsquo;s Soup Cans）&#xA;手法：拼接、覆盖、粘贴、重复 波普的重要特质之一就是能够通过不同的载体和复制形式体现出趣味。 Tom Wesselmann的静物拼贴作品&#xA;色彩 波普的作品中通常更注重色彩表现的刺激性效应。例如使用高度饱和的色彩，以及强化无彩色系（黑白灰）与有彩色系之间的对比张力，营造一种强烈而廉价的色彩感，并同时用来暗示物质主义对人们的诱惑。 Keith Haring&#xA;美国波普代表艺术家 安迪·沃霍尔（Andy Warhol）：色彩组合、质感 凯斯·哈林（Keith Haring）：涂鸦风格 罗伊·里奇特斯坦（Roy Lichtenstein）：漫画风格 孟菲斯风格 风格介绍 孟菲斯风格最早形成于1981年，是由一群意大利籍家具设计师探索出来的一种装饰艺术的设计风格。他们反对单调冷峻的现代主义，提倡装饰，强调手工艺方法制作的产品，并积极从波普艺术、东方艺术、非洲拉美的传统艺术中寻求灵感。&#xA;上个世纪70年代，非常流行极简主义和现代主义，物极必反，不会有一种设计风格永远流行，总有人看多了没有装饰性、没有个性化的设计风格，厌倦了单调冷峻的现代主义，所以才有了孟菲斯风格的诞生。孟菲斯的兴起可以说是“装饰主义”的复苏。&#xA;特点 而要追究到底是什么造就了这种引人注目的设计风格，则必须追溯到孟菲斯设计师们的设计主张:&#xA;反对“功能主义”的设计理念 无限制的材料使用 强调个性化的装饰 无限制的材料使用 孟菲斯设计师们认为材料是一种积极交流感情的媒介，因此孟菲斯对于材料的态度是感性而非理性的，他们不考虑材料的真实感，不管是大理石、木材还是塑料像，在孟菲斯设计师看来都无区别。他们看重的是材料的表现力，例如材料的肌理、花纹、色彩、浓度、透明度、发光度、反光率等等。例如孟菲斯很喜欢当时被认为很“俗气”的材料——三聚氰胺塑料胶合板，用表达朝气蓬勃，活泼向上的生活态度。&#xA;强调个性化的装饰 在装饰方面，孟菲斯一直抵制现代主义的“装饰即罪恶”、“少即是多”理论，总是在设计中表现富有个性的设计形式和文化涵义。&#xA;孟菲斯的美学灵感主要汲取自装饰艺术和波普艺术，在设计中通常采用抽象图案来作为装饰元素，使它布满产品表面，变产品的静态为活跃的动态结构。而且在色彩方面，反现代主义设计规定的色彩学法则和配色规律而行，喜欢采用色调差别很大的色块并列，产生一种颤动的视觉效果，甚至不惜互相干扰，以创造一种风趣、滑稽、诙谐、戏谑的后现代情调，造成亦庄亦谐的效果。&#xA;现代孟菲斯的特征:&#xA;高饱和度的颜色 重复的几何图形 黑色粗描边 孟菲斯风格在色彩上，常常打破配色规律，喜欢用一些靓丽、纯度高、大胆、对比强烈的配色，借鉴了波普艺术的配色。&#xA;在排版上，元素之间没有过多的联系，元素的排列常常无规律可循，正是因为无规律可循，跳跃的色彩和元素运用得好，反而更能吸引人的眼球，但是要做到“形散神不散”，构图上一定要保持平衡，这是做好孟菲斯风格的必要条件。&#xA;孟菲斯风格还有一个很明显的特点，就是运用大量的几何元素，点、线、面综合运用。规则的几何图形有圆形、三角形、矩形、圆环、波浪线、网格、斜杠等等，不规则的几何图形也是由点、线、面拼贴而成。把这些规则的几何图形和不规则的几何图形排列好，再加上大胆跳跃的配色，就可以做出孟菲斯风格了。&#xA;应用 孟菲斯风格最初是运用于室内设计比较多。后来由于孟菲斯风格在设计上比较大胆，比较吸引人眼球，适合做招贴、海报，慢慢地也运用在了平面设计当中。</description>
    </item>
    <item>
      <title>把自己的城市地图设置为壁纸</title>
      <link>https://www.zhhuu.top/posts/city-phone-background/</link>
      <pubDate>Sun, 19 May 2019 20:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://www.zhhuu.top/posts/city-phone-background/</guid>
      <description>说明：经查，网站已经失效，本文仅作存档&#xA;这个网站可以把自己的城市设置为壁纸。具体步骤如下:&#xA;你会看到如下界面 可以在 Map Location 那一栏输入自己想要的城市。我输入的是深圳。 同时，你也可以更改地图颜色。共有4种颜色可选。 还可以选图片大小。部分热门机型已经有预设了，可以直接选择。 如果没有，可以手动设置图片大小。我这里设置1080P。 最后点击 蓝色按钮 Generate，Download 下载即可。</description>
    </item>
    <item>
      <title>PPT设计指南</title>
      <link>https://www.zhhuu.top/posts/ppt-design-guide/</link>
      <pubDate>Fri, 23 Nov 2018 20:09:45 +0000</pubDate>
      <guid>https://www.zhhuu.top/posts/ppt-design-guide/</guid>
      <description>其实做了这么多的PPT以后，慢慢摸索出了一种做PPT的方式技巧。但其实下面包括的也不仅仅是技巧，还包含了一套我认为比较成熟的设计系统（借鉴+创新），目的是为了使演示过程更加流畅。当然，要制造出这样的PPT，达到这样的效果是肯定要花费一些时间的。可能只有像我这种对美有变态追求的人可能才会花费如此多的时间做PPT，如果您有兴趣的话，可以继续看下去。&#xA;所需: Microsoft PowerPoint 2016或以上 耐心&#xA;引言 Microsoft Office 2016 中新引进了“变体”的切换效果。通过这个全新的切换效果能更准确地实现Material Design和Microsoft Fluent Design System中的一些内容，使整个幻灯片的设计更加系统化。&#xA;🔗链接&#xA;Material Design Microsoft Fluent Design System 变体的简单应用 &amp;ldquo;变体&amp;quot;是 Office 2016 中新增加的一种切换效果。它可以自动识别两张相邻的幻灯片之间的变化并自动插补动画。下面通过两个例子介绍这种切换动画的使用方法。&#xA;精确的位移 在第一张幻灯片中创建一个正方形。 在第二张幻灯片中创建一个正方形，并移动到你想要的位置。 选中第二张幻灯片，在顶栏的&amp;quot;切换&amp;quot;中选择&amp;quot;变体&amp;rdquo;。 放映幻灯片，正方形从第一张幻灯片的位置移动到第二张幻灯片的位置。&#xA;精确地位移并更改大小 在上述的操作的基础上您可以尝试改变第二张幻灯片中正方形的形状和大小，您可以发现放映幻灯片的时候原来的正方形自动变成了第二张幻灯片中的样式(大小，位置，甚至颜色，形状的改变)。&#xA;因此，您可以利用变体的这一特性实现后文中卡片的大小，位置甚至深度(阴影大小)的变化。&#xA;多动画连续播放和延迟 1.创建矩形若干个,并纵向排列。&#xA;2.拖动鼠标选中所有创建的矩形，在顶栏的&amp;quot;动画&amp;quot;选项卡中选择&amp;quot;淡出&amp;quot;动画。此时，选中的所有矩形在幻灯片放映时会同时淡出。&#xA;3.为了遵循Material Design中的&amp;quot;有层次的时序&amp;quot;的原则，我们将每个矩形相对其上层的矩形延迟0.1秒钟淡出,直至最后一个矩形。&#xA;建议使用&amp;quot;缩放&amp;quot;动画实现矩形的顺次进入屏幕，这么做的依据是下文中所提将到的&amp;quot;视觉连贯性&amp;quot;原则。缩放在大部分情况下是最适合几何形状进入屏幕的方式，而顺次淡出则适合文字进入屏幕。 上文使用矩形是为了简化演示过程。&#xA;圆的场景切换的实现 1.您将在第一张幻灯片中创建这个场景切换。这意味着这一张幻灯片将包含两章节的内容(前一章节的结束部分和后一章节的开头部分)。这里用&amp;quot;标题&amp;quot;二字表示上一章节的结束部分。&#xA;2.创建一个与演示区域大小相当的正圆，并将其移动到演示区域的中心。&#xA;3.选中刚才创建的圆形，给所选圆形添加**&amp;ldquo;缩放&amp;rdquo;**动画(在顶栏的&amp;quot;动画&amp;quot;中找到&amp;quot;缩放&amp;quot;，并点击)。从含圆的那张幻灯片开始放映幻灯片，您就能观察到&amp;quot;圆形场景切换&amp;quot;。&#xA;元素 卡片(Cards) 分隔各组不同的内容，并归类。&#xA;卡片是包含一组特定数据集的纸片，数据集含有各种相关信息，例如，关于单一主题的照片，文本，和链接。卡片通常是通往更详细复杂信息的入口。卡片有固定的宽度和可变的高度。最大高度限制于可适应平台上单一视图的内容，但如果需要它可以临时扩展（例如，显示评论栏）。卡片不会翻转以展示其背后的信息。&#xA;显示这些内容时使用卡片布局：&#xA;为一个集合，由多种数据类型组成（例如，卡片集包含照片，电影，文本，图像） 不要求直接比较（观看者不直接与图像或字符串比较） 包含可变长度内容，例如评论 如果使用列表需要显示超过三行文本 制作卡片 1.在顶栏的&amp;quot;插入&amp;quot;选项卡中选择&amp;quot;形状&amp;quot;，选择矩形。&#xA;2.在创建好的卡片上右击，选择&amp;quot;设置形状格式&amp;quot;。&#xA;3.在右边弹出来的边栏上选择&amp;quot;油桶&amp;quot;的选项卡，选择纯色填充，将填充颜色设置为白色。线条选择无线条。&#xA;4.选择&amp;quot;五边形&amp;quot;选项卡，设置阴影，将阴影的预设样式设置为框选的样式。&#xA;5.最终效果如图。&#xA;按钮(Buttons) 在PPT中，一般使用的是圆形按钮。圆形按钮能更方便地引导转场。圆形按钮一般与图标配合使用。更有想象力的用法可以参照此处&#xA;在PPT中，用于表示一段演示的结束，并引出完全切换的转场(动画)。&#xA;按钮有阴影，因此与卡片的制作方式大同小异。不同的是按钮一般被赋予颜色而不是白色，并且按钮中心一般会有图标显示其作用。您可以按照您的需求定制按钮。 纸条(Chips) 拓展可能性，作为一个原因容器。入场一般用横向拉取。&#xA;图标(Icons) 增强观者对当前页的理解，增强视觉体验。&#xA;完整版图标库 Material icons are delightful, beautifully crafted symbols for common actions and items.</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
